[嘿呀嘿也嘿] 爛仔與紳士 (1)

序：

「爛仔」到底是什麼？

直到在路邊被旁邊的路人一臉不屑小聲地罵了一句：「死MK爛仔!」，爛仔才突然之間思考了一下這個問題，他的朋友阿Ｋ已經噴著口水挑著眉對著路人叫著：「你講咩撚野啊死八婆！」，路人不甘寂寞地對喊：「唔好阻住條路好唔好！」附近的ＡＢＣ君如同條件反射的舉起手機，如此繁雜的環境下，巴士疾走的聲音略過耳邊，朋友的口水噴到自己面上，聲音如雷插過自己的腦海里，而爛仔那一刻覺得時間靜止了起來，他突然在思考。
其實，他是想做個好人的。

十七歲的時候，中五，只要是個人也會感覺自己青春活力，會有鮮花一樣美麗的未來帶著自己。沒有考慮著什麼未來，就算有考慮，也是中學畢業之後要讀Ｈ大還是Ｃ大這種小問題，不不不，聽說Ｐ大的靚女比較多，那里的女人都穿著短到可以看到白滑大腿的程度的短裙，指甲都是鮮紅色的。
爛仔讀的中學，那些同年齡的女孩子都穿著深藍色的格子裙，但是吧，爛仔比較喜歡成熟的類型，喜歡大姐姐，所以一直都看不起同齡的－－好吧，扯得太遠了，讓我們繼續來說為什麼爛仔想做個好人。

每個人都想做個好人，看蝙蝠俠也是想做蝙蝠俠多過做小丑，但是享受快樂真是個很X開心的事…就好像第一次有人叫自己逃課的時候爛仔連思考都沒有就SAY了YES，穿著校服在路上狂奔，到後來連學校都沒上在外面打機打到只記得按鍵ＡＢＣ而忘記了學校ＤＥＦ。

看不起學校里那種只會讀書，臉上掛著又花又厚的眼鏡仔－－發自內心地厭惡，看著那浮著黃的白色校服，相信除了自己以外其他同學也同樣地嫌惡吧，於是在小息的時候突如其來地想著經過時大力踢一踢他的書桌，那張比別人都還要陳舊一些的書桌因為激烈的震動，書本和他擦過鼻水的紙巾都花花白白地掉了出來，朋友都笑翻了，自己看著那一聲都不敢發出來的眼鏡仔，心里有種強烈的優越感。
可惜爛仔的快樂就似射精，身體一陣抽搐換來的是索然無味的人生。

吸煙﹑飲酒﹑玩女人﹑偷錢﹑威脅什麼都做過，突然他就成為了大家口中的爛仔。
考不上大學－－不如說根本沒有考過什麼像樣的試又怎麼上大學，家里沒有錢去外國讀書，兄弟也和自己差不多，一起怪政府罵數字再屌下強國就這樣過去。
千錯萬錯社會老母老豆的錯，自己在這個俗世遊蕩比自己差的是比自己更爛的渣滓，比自己好的是生了好胎。
無聊。
無聊本來就是殘忍和不堪的反射。

「你知唔知你未來會點？你又大洗又無錢更加無腦做咩都唔成功，最後賣波鞋一個禮拜七日，每日十二個鐘同大陸客笑口笑面仲要俾經理鬧，捱個七年八年做經理開始鬧人每日無無聊聊等放假，但係放假又無精力去玩，三四十歲生個仔女然後俾佢激到半死，一直無聊又平凡咁活落去。」
「鬼叫你係凡人，仲要係最低下既級別，連選擇都無。」

爛仔竟然發現自己不能反駁，他的一年又一年，從Ｍ記到Ｋ記，做著那些無聊又不刺激更不快樂的兼職，對著并不漂亮的女人還要笑容滿面，假期時和朋友隨隨便便去喝喝酒，口袋里沒半分錢，即使有錢也沒什麼精力花。
他的美麗人生在中學時期，而所有都結束在畢業以後。

所以，當紳士踩著他不知道什麼牌子的皮鞋走到他面前說下了這樣的話時，爛仔竟然一句都反駁不了。
紳士有著一張極為華麗的臉，爛仔也用不出什麼詞語去形容，看著有些像之前他女朋友（已分手）看的韓劇里的主角。看著EX每次看到這里男人都像是快要高潮的樣子，大概是相當的帥吧。
帥氣，是一種本錢。
就好像紳士這種全身上下寫著「我很有錢」的人也是一種本錢一樣。

或者，這就是為什麼當紳士說：「跟著我混」時，爛仔無法拒絕的原因。
他想要改變，他雖然已經沒有辦法讀Ｈ大或者Ｃ大或者Ｐ大，但是，他想要成為一個好人。

或者說是，他只不過是害怕成為弱者,所以想成為一個強者。
他會想起那個當初因為見到他就驚到快要瀨尿的眼鏡仔，他只是走過去，眼鏡仔就會面色發白手腳顫抖——那時候別人會因為他的一舉一動而感到害怕，那種猶如強者對弱者的支配令人無可抵抗的快樂。
每個想成為好人的人其實也只是想被人仰慕崇拜，而每個想成為爛仔既人為什麼成為不了好人……是因為沒有做好人的本錢。
所謂的「好」，本身就是「強」的意思。